圈內大佬套現走人 比特幣夢何時醒？ (15:55)

【東網專訊】比特幣網()聯合創始人兼首席技術官埃米爾奧爾登堡(Emil Oldenburg)已經將所持有的比特幣「套現」，他直稱比特幣是目前風險最高的投資。

外電報道，奧爾登堡最近賣掉了所持有的比特幣，換成了比特幣現金。比特幣現金是今年8月從比特幣從分離出來的一種衍生品，最近超過以太幣成為全球第二大加密貨幣。

奧爾登堡指出，比特幣最大的缺陷是交易成本高和交易確認時間長，一旦人們意識到這就是它的運作方式，他們就會開始出售比特幣。

據報，現在比特幣交易的確認時間最長可達12小時，每筆交易費最近達到了26美元。

他認為，比特幣現金才是未來，並指出比特幣現金的交易費低至每筆約0.012美元，而且交易瞬間完成，毋需等待交易確認。

目前比特幣網正在與比特幣劃清界限，甚至停止了圍繞比特幣的開發服務，而專注於比特幣現金。

話唔定係bitcoin cash is king

【Bitcoin狂潮】南韓金融監管機構︰「虛擬貨幣非貨幣」

南韓金融監督管理局星期二表示，並不看待Bitcoin這種虛擬貨幣以及其他加密貨幣，作為任何形式的貨幣，故此不打算立例監管其相關交易。雖然當局上周公佈對Bitcoin的有關規定，但局長Choe Heung-sik指︰「現時唯一能夠做的就是警告投資者，既然Bitcoin不是任何形式的貨幣，將不會受到監管當局進一步擴大規管範圍。」

局方重申，此舉為免向虛擬貨幣投資者發放錯誤訊息，以為更多新監管條例出台，是為了將虛擬貨幣納入成為正式貨幣鋪路。
另一邊廂，南韓虛擬貨幣交易所Youbit公佈，交易所再度遭到黑客攻擊，造成相當其總資產17%的損失，不過未有透露具體損失金額。現時已停止交易，交易所將會申請破產。

Tulip bubble